.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-SMTP" "1" "enero 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
calibre-smtp \- calibre-smtp
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-smtp [opciones] [de a texto]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Enviar un correo usando el protocolo SMTP. \fBcalibre\-smtp\fP tiene dos modos de funcionamiento.
En el modo de creación se especifica «de», «a» y «texto» y con ellos se crea y envía un
mensaje de correo. En el modo de filtro, \fBcalibre\-smtp\fP lee un mensaje de correo completo
del flujo de entrada estándar y lo envía.
.sp
«texto» es el cuerpo del mensaje de correo.
Si no se especifica «texto», se lee un mensaje de correo completo del flujo de entrada
estándar.
«de» es la dirección de correo del remitente y «a» es la dirección de correo del
destinatario. Cuando se lee un mensaje completo del flujo de entrada estándar, «de» y «a» sólo se usan en la conexión SMTP, las cabeceras del mensaje no se modifican.
.sp
Cuando alguno de los argumentos de \fBcalibre\-smtp\fP contenga espacios, póngalo entre comillas. Por ejemplo: «/some path/with spaces»
.SH [OPCIONES]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-fork, \-f
Bifurcar el proceso y enviar el mensaje en segundo plano. Si se usa esta opción, debería usarse también \fI\%\-\-outbox\fP para gestionar los fallos de envío.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
mostrar este mensaje de ayuda y terminar
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-localhost, \-l
Nombre del equipo local. Usado para conectar con el servidor SMTP.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-outbox, \-o
Ruta a la carpeta maildir donde almacenar mensajes fallidos.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timeout, \-t
Tiempo máximo de espera para la conexión
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Dar más detalles
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
mostrar el número de versión del programa y terminar
.UNINDENT
.SS COMPOSE MAIL
.sp
Opciones para crear un correo. Sin efecto si no se especifica un texto
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-attachment, \-a
Archivo para adjuntar al correo
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subject, \-s
Asunto del correo
.UNINDENT
.SS SMTP RELAY
.sp
Opciones para usar un servidor SMTP intermedio para enviar correos. calibre intentará enviar los correos directamente a no ser que se especifique –relay.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-encryption\-method, \-e
Método de codificación para usar con el servidor intermedio. Las opciones son TLS, SSL y NONE. El valor predeterminado es TLS. ADVERTENCIA: Usar NONE es muy poco seguro
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-password, \-p
Contraseña para el servidor intermedio
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-port
Puerto para conectarcon el servidor intermedio. De manera predeterminada se usa 465 si el método de codificación es SSL y 25 en caso contrario.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-relay, \-r
Un servidor SMTP intermedio para enviar correos.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-username, \-u
Nombre de usuario para el servidor intermedio
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
